msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

msgid "Backup"
msgstr "백업"

msgid ""
"Run out filament (Head) ({ifs.extruder_port|string}), backup, loading {port} "
"and continuing with printing..."
msgstr ""
"필라멘트 소진(헤드)({ifs.extruder_port|string}) 백업 중 {port} 로딩 후 인쇄 "
"계속..."

msgid ""
"Filament run out in the IFS ({port|string}), we continue printing until it "
"runs out in the extruder or there is a filament change"
msgstr ""
"IFS 내 필라멘트 소진({port|string}) 압출기에서 소진되거나 필라멘트 교체 시까"
"지 인쇄 계속"

msgid "Insert filament detected"
msgstr "삽입 필라멘트 감지됨"

msgid "Auto insert: {port} ..."
msgstr "자동 삽입: {port} ..."

msgid "Poop {i}/20"
msgstr "플러싱 {i}/20"

msgid ""
"The filament in the IFS ({consume}) has run out. The remaining filament has "
"been used until it was no longer possible, but now it must be expelled "
"through the waste chute in order to load the next one requested by the print."
msgstr ""
"IFS 내 필라멘트({consume})가 소진되었습니다 남은 필라멘트는 더 이상 사용 불가"
"능할 때까지 사용되었으며 이제 폐기 채널을 통해 배출하고 인쇄가 요청한 다음 필"
"라멘트를 로드해야 합니다"

msgid "Checking filaments"
msgstr "필라멘트 확인 중"

msgid "Checking the status of the filaments in the IFS ports ..."
msgstr "IFS 포트 내 필라멘트 상태 확인 중..."

msgid ""
"One of the filaments was just activating the sensor, retract 45mm all of "
"them ..."
msgstr "필라멘트 중 하나가 센서를 방금 활성화했습니다 전부 45mm 후진 중..."

msgid ""
"One of the filaments is gripped by the extruder so we extrude {flush_length|"
"string}mm to determine which one it is ..."
msgstr ""
"필라멘트 중 하나가 압출기에 걸려 있습니다 식별을 위해 {flush_length|string}"
"mm 압출 중..."

msgid "action:prompt_begin Filament type in Port {port}"
msgstr "action:prompt_begin 포트 {port}의 필라멘트 유형"

msgid "action:prompt_footer_button Close|_IFS_COLORS|primary"
msgstr "action:prompt_footer_button 닫기|_IFS_COLORS|primary"

msgid "action:prompt_begin Color to Port"
msgstr "action:prompt_begin 색상 → 포트"

msgid "action:prompt_button LEVELING:ON|_IFS_COLORS_KAMP KAMP=0"
msgstr "action:prompt_button 레벨링:켜기|_IFS_COLORS_KAMP KAMP=0"

msgid "action:prompt_button LEVELING:OFF|_IFS_COLORS_KAMP KAMP=1"
msgstr "action:prompt_button 레벨링:끄기|_IFS_COLORS_KAMP KAMP=1"

msgid ""
"action:prompt_button IFS:ON|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='IFS' MSG='This "
"is a multicolor printing, IFS cannot be disabled.'"
msgstr ""
"action:prompt_button IFS:켜기|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='IFS' MSG='다색 "
"인쇄 중입니다 IFS를 비활성화할 수 없습니다.'"

msgid "action:prompt_button IFS:OFF|_IFS_COLORS_IFS EXTERNAL=0"
msgstr "action:prompt_button IFS:끄기|_IFS_COLORS_IFS EXTERNAL=0"

msgid "action:prompt_button IFS:ON|_IFS_COLORS_IFS EXTERNAL=1"
msgstr "action:prompt_button IFS:켜기|_IFS_COLORS_IFS EXTERNAL=1"

msgid ""
"action:prompt_button BACKUP:OFF|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Backup' "
"MSG='This is a multicolor printing, BACKUP cannot be enabled.'"
msgstr ""
"action:prompt_button 백업:끄기|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='백업' MSG='다"
"색 인쇄 중입니다 백업을 활성화할 수 없습니다.'"

msgid ""
"action:prompt_button BACKUP:OFF|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Backup' "
"MSG='The BACKUP function is only possible with IFS enabled.'"
msgstr ""
"action:prompt_button 백업:끄기|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='백업' MSG='백"
"업 기능은 IFS가 활성화된 경우에만 사용 가능합니다.'"

msgid "action:prompt_button BACKUP:ON|_IFS_COLORS_BACKUP BACKUP=0"
msgstr "action:prompt_button 백업:켜기|_IFS_COLORS_BACKUP BACKUP=0"

msgid "action:prompt_button BACKUP:OFF|_IFS_COLORS_BACKUP BACKUP=1"
msgstr "action:prompt_button 백업:끄기|_IFS_COLORS_BACKUP BACKUP=1"

msgid ""
"action:prompt_button P{port}:--|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Error' "
"MSG='IFS port P{port} empty.'"
msgstr ""
"action:prompt_button P{port}:--|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='오류' "
"MSG='IFS 포트 P{port} 비어 있음.'"

msgid ""
"action:prompt_button P{port}|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Error' "
"MSG='Incorrect filament type.'"
msgstr ""
"action:prompt_button P{port}|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='오류' MSG='필라"
"멘트 유형 불일치.'"

msgid ""
"action:prompt_button P{port}|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Error' MSG='IFS "
"port P{port} empty.'"
msgstr ""
"action:prompt_button P{port}|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='오류' MSG='IFS "
"포트 P{port} 비어 있음.'"

msgid ""
"action:prompt_text Update 'Filament change gcode' to v{ifs.min_version} or "
"higher"
msgstr ""
"action:prompt_text '필라멘트 교체 G코드'를 v{ifs.min_version} 이상으로 업데이"
"트하세요"

#, fuzzy
msgid ""
"Update 'Filament change gcode' to v{ifs.min_version} or higher https://"
"github.com/function3d/bambufy/blob/master/MACHINE_GCODE.md"
msgstr ""
"'필라멘트 교체 G코드'를 v{ifs.min_version} 이상으로 업데이트하세요 https://"
"github.com/function3d/bambufy/blob/master/MACHINE_GCODE.md  "

msgid "action:prompt_footer_button Cancel|_IFS_COLORS_CANCEL"
msgstr "action:prompt_footer_button 취소|_IFS_COLORS_CANCEL"

msgid "action:prompt_footer_button Print|_IFS_COLORS_PRINT|primary"
msgstr "action:prompt_footer_button 인쇄|_IFS_COLORS_PRINT|primary"

#, fuzzy
msgid ""
"action:prompt_footer_button Print|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Error' "
"MSG='Update Filament change gcode to v{ifs.min_version} or higher https://"
"github.com/function3d/bambufy/blob/master/MACHINE_GCODE.md'|error"
msgstr ""
"action:prompt_footer_button 인쇄|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='오류' "
"MSG='필라멘트 교체 G코드를 v{ifs.min_version} 이상으로 업데이트하세요 "
"https://github.com/function3d/bambufy/blob/master/MACHINE_GCODE.md  '|error"

msgid ""
"action:prompt_footer_button Print|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='Error' "
"MSG='It is not possible to print until all colors have been assigned.'|error"
msgstr ""
"action:prompt_footer_button 인쇄|_IFS_COLORS_NOTIFICATION TITLE='오류' "
"MSG='모든 색상에 포트가 할당될 때까지 인쇄할 수 없습니다.'|error"

msgid ""
"action:prompt_button Select for C{tool|int + 1}:{types[tool|int]}|||"
"{colors[tool|int]}"
msgstr ""
"action:prompt_button C{tool|int + 1}:{types[tool|int]}에 할당|||{colors[tool|"
"int]}"

msgid ""
"action:prompt_button P{port}:{ifs_types[port-1]}|_IFS_COLORS_NOTIFICATION "
"TITLE='Error' MSG='Incorrect filament type.'"
msgstr ""
"action:prompt_button P{port}:{ifs_types[port-1]}|_IFS_COLORS_NOTIFICATION "
"TITLE='오류' MSG='필라멘트 유형 불일치.'"

msgid "Reinstalling bambufy..."
msgstr "Bambufy 재설치 중…"

msgid "action:prompt_begin Warning"
msgstr "action:prompt_begin 경고"

msgid ""
"action:prompt_text Bambufy does not work with the native screen, it requires "
"Guppy Screen (DISPLAY_OFF)"
msgstr ""
"action:prompt_text Bambufy는 기본 화면과 호환되지 않습니다 Guppy "
"Screen(DISPLAY_OFF) 필요"

msgid "action:prompt_footer_button Enable Guppy Screen|_DISPLAY_OFF|info"
msgstr "action:prompt_footer_button Guppy Screen 활성화|_DISPLAY_OFF|info"

msgid ""
"action:prompt_footer_button Disable Bambufy|DISABLE_PLUGIN name=bambufy|info"
msgstr ""
"action:prompt_footer_button Bambufy 비활성화|DISABLE_PLUGIN name=bambufy|info"

msgid "Loading filament {port}"
msgstr "필라멘트 {port} 로딩 중"

msgid "Cutting the filament"
msgstr "필라멘트 절단 중"

msgid "Cut X={x_cut} Y={y_cut}"
msgstr "절단 X={x_cut} Y={y_cut}"

msgid "Unloading filament {extruder_port}"
msgstr "필라멘트 {extruder_port} 언로딩 중"

msgid "Timeout ignored because printer state == paused."
msgstr "프린터 상태가 일시 정지됨으로 타임아웃 무시됨"

msgid "Pause during printing"
msgstr "인쇄 중 일시 정지"

msgid "Pause during loading"
msgstr "로딩 중 일시 정지"

msgid "Pause"
msgstr "일시 정지"

msgid "Jam detected loading filament ({ifs.extruder_port|string}), pausing..."
msgstr "필라멘트 로딩 중 장전 감지({ifs.extruder_port|string}) 일시 정지 중..."

msgid "Jam detected (Motion) ({ifs.extruder_port|string}), pausing..."
msgstr "이동 중 장전 감지({ifs.extruder_port|string}) 일시 정지 중..."

msgid ""
"Run out filament (Head) ({ifs.extruder_port|string}), no backup alternative "
"has been found, pausing..."
msgstr ""
"필라멘트 소진(헤드)({ifs.extruder_port|string}) 백업 대안 없음 일시 정지 "
"중..."

msgid "Run out filament (Head) ({ifs.extruder_port|string}), pausing..."
msgstr "필라멘트 소진(헤드)({ifs.extruder_port|string}) 일시 정지 중..."

msgid ""
"Broken filament in the IFS tube (Head) ({ifs.extruder_port|string}), "
"pausing..."
msgstr ""
"IFS 튜브 내 필라멘트 파손(헤드)({ifs.extruder_port|string}) 일시 정지 중..."

msgid ""
"IFS Port ({ifs.extruder_port|string}) empty, please insert filament, "
"pausing..."
msgstr ""
"IFS 포트({ifs.extruder_port|string}) 비어 있음 필라멘트 삽입 후 일시 정지 "
"중..."

msgid "Heating the nozzle to {extruder_temp} degrees"
msgstr "노즐 {extruder_temp}℃로 가열 중"

msgid "action:prompt_footer_button HIDE FUTURE MESSAGES|_INFO_DIALOG_HIDE"
msgstr "action:prompt_footer_button 이후 메시지 숨기기|_INFO_DIALOG_HIDE"

msgid "action:prompt_footer_button CLOSE|{close_action}|primary"
msgstr "action:prompt_footer_button 닫기|{close_action}|primary"

msgid "The information dialogs will be displayed"
msgstr "정보 대화상자가 표시됩니다"

msgid "The information dialogs have been hidden"
msgstr "정보 대화상자가 숨겨졌습니다"

msgid "Start print {extruder_temp}/{bed_temp} ..."
msgstr "인쇄 시작 {extruder_temp}/{bed_temp} ..."

msgid "Poop"
msgstr "플러싱"

msgid "Pooping the previous color/material from the hotend ..."
msgstr "핫엔드에서 이전 색상/재료 플러싱 중..."

msgid "Leveling"
msgstr "레벨링"

msgid "Nozzle cleaning ..."
msgstr "노즐 청소 중..."

msgid "Bed leveling (KAMP) ..."
msgstr "베드 레벨링(KAMP) 중..."

msgid "Go to trash"
msgstr "폐기 위치로 이동"

msgid "Trash Y={client.custom_park_y}"
msgstr "폐기 Y={client.custom_park_y}"

msgid "Cleaning the nozzle on rubber"
msgstr "고무 패드에서 노즐 청소 중"

msgid "action:prompt_begin Wait"
msgstr "action:prompt_begin 잠시 기다려 주세요"

msgid "action:prompt_text Checking MD5 '{filename}' ..."
msgstr "action:prompt_text MD5 확인 중 '{filename}' ..."

msgid "Started MD5 check {filename}"
msgstr "MD5 확인 시작 {filename}"

msgid "action:prompt_text Processing '{filename}' ..."
msgstr "action:prompt_text 처리 중 '{filename}' ..."

msgid "action:prompt_begin Error"
msgstr "action:prompt_begin 오류"

msgid "action:prompt_text MD5 check failed. Print canceled."
msgstr "action:prompt_text MD5 확인 실패 인쇄 취소됨"

msgid ""
"Loading filament at {extruder_temp} for {extrude_len}mm at {speed/60} mm/s"
msgstr ""
"{extruder_temp}℃에서 {extrude_len}mm {speed/60} mm/s로 필라멘트 로딩 중"

msgid ""
"Unloading filament at {extruder_temp} for {extrude_len}mm at {speed/60} mm/s"
msgstr ""
"{extruder_temp}℃에서 {extrude_len}mm {speed/60} mm/s로 필라멘트 언로딩 중"
